失聯8個月 旅行者2號重新與NASA恢復聯絡

【大紀元2020年11月22日訊】（大紀元記者笛睿編譯報導）43年前離開地球的旅行者2號太空器，自從今年3月失聯至今長達八個月後，日前成功地和地面恢復了雙向通訊。

1977年，美國宇航局（NASA）先發射了旅行者2號，幾週後發射了旅行者1號。現在它們都已經飛出了太陽系的外圍邊界（又稱太陽圈，Heliosphere）——即太陽風控制的範圍，正向星際空間飛去。

在四十多年裡，NASA不斷地和它們都有聯繫，知道太空器上的一些儀器仍然在正常工作。要和遠在188億公里之外的旅行者2號聯繫不容易。

特別是在1989年旅行者2號改變了航線，飛躍海王星的衛星特里頓（Triton，也叫海衛一）之後。這個任務讓旅行者2號的航線偏離了太陽系的平面，導致NASA所有位於北半球的天線和旅行者2號無法建立直線通訊，雖然可以接收來自旅行者2號的信號，但是無法建立雙向通訊。

於是，唯一能和這個太空器聯繫的天線是位於澳大利亞堪培拉的深空網絡（DSS）43號天線。可是這個天線已經47年沒有維護過了，NASA今年初決定暫時將其關閉進行升級。

一旦中斷聯繫，NASA也擔心，將來恢復聯繫之後旅行者2號還能否和以前一樣執行送去的指令。

南半球43號天線的升級工作包括信號發射器、加熱和製冷系統、電源設備升級等等很多方面，估計要到2021年2月才能全部完成。

最近NASA剛完成了其信號發射器的升級，NASA迫不及待地向旅行者2號發出了問候信息。由於旅行者2號距離非常遙遠，工作人員在信號發出34個小時之後，終於收到了來自旅行者2號明確而清晰的答覆，並知道太空器已經執行了NASA送去的指令。

NASA表示，這是一個了不起的進展，旅行者號太空器是人類歷史上運作時間最長、位於最遙遠太空中的探測器。

外星人已經改造左佢

2012

一號都離開埋太陽系

人造之物所能離開人類最遠嘅距離

而家收到果隻係外星人整出黎，呃地球人隻野仲繼續行緊

國安法先係，
國安法離開銀河系都繼續適用

依舊野到星際空間密度反而更大
所以個到可能有高速公路

發現出到去邊界時原來撞到張卡紙

其實係之前撞到塊backdrop

去左平衡宇宙

2012 + 8 ＝ 2020

屌 有CCP 就算離開太陽系 銀河系 都受規管控制

個美國衛星都要受國安法約束

果度究竟會幾凍
機件真係運作緊？

飛咁遠都唔會撞到d隕石係點整

自我修復

旅行者2號係咪帶左人類所有資料嗰隻金碟上宇宙？
我記得由atom點構造
再去到元素週期表
DNA雙旋結構
細胞，器官，人類
地球所有語言嘅錄音
都收藏喺隻金碟度

宇宙好大, 太空周圍幾乎都係冇任何嘢, 想撞到任何都好難.

Floppy ?

廢老衛星去咗蛇王

唔好貼大紀元

係貼就貼 NASA source

改名"金不換"！浪子回頭金不換！